
<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Zu Zarautz</title>
	<atom:link href="http://zuzarautz.info/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://zuzarautz.info</link>
	<description>Denon artean egiten dugu Zarautz</description>
	<lastBuildDate>Mon, 06 Jul 2015 11:50:22 +0000</lastBuildDate>
	<language>eu</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.5.1</generator>
		<item>
		<title>Iñurritzako kale gorrian BUFFALO + BIG BOY ostiralean 20:00tan</title>
		<link>http://zuzarautz.info/2015/07/06/inurritzako-kale-gorrian-buffalo-big-boy-ostiralean-2000tan/</link>
		<comments>http://zuzarautz.info/2015/07/06/inurritzako-kale-gorrian-buffalo-big-boy-ostiralean-2000tan/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 06 Jul 2015 09:33:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Kultura Zarautz</dc:creator>
				<category><![CDATA[Sailak]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://zuzarautz.info/?p=12537</guid>
		<description><![CDATA[]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://zuzarautz.info/wp-content/uploads/2015/07/KG15_web.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-12538" alt="KG15_web" src="http://zuzarautz.info/wp-content/uploads/2015/07/KG15_web.jpg" width="595" height="842" /></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://zuzarautz.info/2015/07/06/inurritzako-kale-gorrian-buffalo-big-boy-ostiralean-2000tan/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	<enclosure url="http://zuzarautz.info/wp-content/uploads/2015/07/KG15_web.jpg" length="166825" type="image/jpg" />	</item>
		<item>
		<title>XXXI BASARRI BERTSOPAPER SARIA (2015) lanak aurkezteko epea zabalik</title>
		<link>http://zuzarautz.info/2015/07/06/xxxi-basarri-bertsopaper-saria-2015-lanak-aurkezteko-epea-zabalik/</link>
		<comments>http://zuzarautz.info/2015/07/06/xxxi-basarri-bertsopaper-saria-2015-lanak-aurkezteko-epea-zabalik/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 06 Jul 2015 08:30:58 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Kultura Zarautz</dc:creator>
				<category><![CDATA[Kultura]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://zuzarautz.info/?p=12526</guid>
		<description><![CDATA[XXXI. BASARRI BERTSOPAPER SARIA Zarauzko Udalak euskara suspertu eta bertsogintzari lagundu nahian, XXXI. Basarri Bertsopaper saria antolatu du. 1.- DIRU SARIA Lehenengo saria: 1.100 euro eta txapela Bigarren saria: 750 euro eta oroigarria Sariak zatiezinak izango dira eta lanek behar adinako mailarik ez badute, sariak eman gabe gera daitezke. Sarien diru kopuruek indarrean dagoen legedian [...]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p align="CENTER"><span style="color: #dc2300;"><span style="font-family: Candara, sans-serif;"><span style="font-size: large;"><b>XXXI. </b></span></span></span><span style="color: #dc2300;"><span style="font-family: Candara, sans-serif;"><span style="font-size: large;"><b>BASARRI BERTSOPAPER SARIA </b></span></span></span></p>
<p align="CENTER"><span style="font-family: Candara, sans-serif;"><span style="font-size: medium;">Zarauzko Udalak euskara suspertu eta bertsogintzari lagundu nahian, </span></span><span style="font-family: Candara, sans-serif;"><span style="font-size: medium;">XXXI. </span></span><span style="font-family: Candara, sans-serif;"><span style="font-size: medium;">Basarri Bertsopaper saria antolatu du.</span></span></p>
<p lang="eu" align="JUSTIFY"><span style="color: #dc2300;"><span style="font-family: Candara, sans-serif;"><span style="font-size: medium;"><b>1.- DIRU SARIA</b></span></span></span></p>
<p lang="eu" align="JUSTIFY"><span style="font-family: Candara, sans-serif;"><span style="font-size: medium;">Lehenengo saria: 1.100 euro eta txapela </span></span></p>
<p lang="eu" align="JUSTIFY"><span style="font-family: Candara, sans-serif;"><span style="font-size: medium;">Bigarren saria: 750 euro eta oroigarria</span></span></p>
<p lang="eu" align="JUSTIFY"><span style="font-family: Candara, sans-serif;"><span style="font-size: medium;">Sariak zatiezinak izango dira eta lanek behar adinako mailarik ez badute, sariak eman gabe gera daitezke.</span></span></p>
<p lang="eu" align="JUSTIFY"><span style="font-family: Candara, sans-serif;"><span style="font-size: medium;">Sarien diru kopuruek indarrean dagoen legedian ezarritako atxikipena izango dute.</span></span></p>
<p lang="eu" align="JUSTIFY"><span style="color: #dc2300;"><span style="font-family: Candara, sans-serif;"><span style="font-size: medium;"><b>2.- LANEN EZAUGARRIAK</b></span></span></span></p>
<ul>
<li>
<p lang="eu" align="JUSTIFY"><span style="font-family: Candara, sans-serif;"><span style="font-size: medium;">Bertsopaper bakoitzak, gutxienez, zortzi bertso izan behar ditu.</span></span></p>
</li>
<li>
<p lang="eu" align="JUSTIFY"><span style="font-family: Candara, sans-serif;"><span style="font-size: medium;">Parte-hartzaileek nahi adina bertsopaper bidal ditzakete.</span></span></p>
</li>
<li>
<p lang="eu" align="JUSTIFY"><span style="font-family: Candara, sans-serif;"><span style="font-size: medium;">Lanek originalak, argitaragabeak eta beste inolako lehiaketetan saritu gabeak beharko dute izan.</span></span></p>
</li>
<li>
<p lang="eu" align="JUSTIFY"><span style="font-family: Candara, sans-serif;"><span style="font-size: medium;">Gaia librea izango da.</span></span></p>
</li>
</ul>
<p lang="eu" align="JUSTIFY"><span style="color: #dc2300;"><span style="font-family: Candara, sans-serif;"><span style="font-size: medium;"><b>3.- LANAK AURKEZTEKO EPEA</b></span></span></span></p>
<p align="JUSTIFY"><span style="font-family: Candara, sans-serif;"><span style="font-size: medium;">Lanak aurkezteko epea uztailaren</span></span><span style="font-family: Candara, sans-serif;"><span style="font-size: medium;"> 28an a</span></span><span style="font-family: Candara, sans-serif;"><span style="font-size: medium;">maituko da.</span></span></p>
<p lang="eu" align="JUSTIFY"><span style="color: #dc2300;"><span style="font-family: Candara, sans-serif;"><span style="font-size: medium;"><b>4.- LANAK BIDALTZEKO HELBIDEA</b></span></span></span></p>
<p lang="eu" align="CENTER"><span style="font-family: Candara, sans-serif;"><span style="font-size: medium;"><b>Zarauzko Udala</b></span></span></p>
<p lang="eu" align="CENTER"><span style="font-family: Candara, sans-serif;"><span style="font-size: medium;"><b>Kultura saila – Sanz Enea Kultur Etxea</b></span></span></p>
<p lang="eu" align="CENTER"><span style="font-family: Candara, sans-serif;"><span style="font-size: medium;">Nafarroa kalea 22</span></span></p>
<p lang="eu" align="CENTER"><span style="font-family: Candara, sans-serif;"><span style="font-size: medium;">20800 Zarautz</span></span></p>
<p lang="eu" align="LEFT"><span style="color: #dc2300;"><span style="font-family: Candara, sans-serif;"><span style="font-size: medium;"><b>5.- INFORMAZIOA</b></span></span></span></p>
<p align="LEFT"><span style="font-family: Candara, sans-serif;"><span style="font-size: medium;">943 00 51 20 telefonoa edo </span></span><span style="color: #0000ff;"><span style="text-decoration: underline;"><span style="font-family: Candara, sans-serif;"><span style="font-size: medium;"><a href="mailto:kultura@zarautz.org">kultura@zarautz.</a>eus</span></span></span></span></p>
<p lang="eu" align="JUSTIFY"><span style="color: #dc2300;"><span style="font-family: Candara, sans-serif;"><span style="font-size: medium;"><b>6.- LANAK NOLA AURKEZTU</b></span></span></span></p>
<ul>
<li>
<p lang="eu" align="JUSTIFY"><span style="font-family: Candara, sans-serif;"><span style="font-size: medium;">Makinaz idatzita, bertsotik bertsora bi lerro zuri utziz.</span></span></p>
</li>
<li>
<p lang="eu" align="JUSTIFY"><span style="font-family: Candara, sans-serif;"><span style="font-size: medium;">Lan bakoitzaren originala bidali behar da.</span></span></p>
</li>
<li>
<p lang="eu" align="JUSTIFY"><span style="font-family: Candara, sans-serif;"><span style="font-size: medium;">Lanak orriaren alde batean bakarrik idatzita bidali behar dira.</span></span></p>
</li>
<li>
<p lang="eu" align="JUSTIFY"><span style="font-family: Candara, sans-serif;"><span style="font-size: medium;">Ez dira posta elektronikoz jasotako lanak onartuko.</span></span></p>
</li>
<li>
<p lang="eu" align="JUSTIFY"><span style="font-family: Candara, sans-serif;"><span style="font-size: medium;">Izengoitiz sinatuko dira.</span></span></p>
</li>
<li>
<p lang="eu" align="JUSTIFY"><span style="font-family: Candara, sans-serif;"><span style="font-size: medium;">Aparteko gutun-azal itxi batean datu hauek jarriko dira: egilearen izena, helbidea, telefonoa eta beharrezkoak diren gainontzeko xehetasunak. Gutun-azalaren kanpoaldean izengoitia idatziko da.</span></span></p>
</li>
</ul>
<p lang="eu" align="JUSTIFY"><span style="color: #dc2300;"><span style="font-family: Candara, sans-serif;"><span style="font-size: medium;"><b>7.- EPAIMAHAIA</b></span></span></span></p>
<p lang="eu" align="JUSTIFY"><span style="font-family: Candara, sans-serif;"><span style="font-size: medium;">Epaimahaia Zarauzko Udalak izendatuko du horretarako pertsona adituak aukeratuz.</span></span></p>
<p lang="eu" align="JUSTIFY"><span style="font-family: Candara, sans-serif;"><span style="font-size: medium;">Epaimahaiaren erabakia aldaezina izango da.</span></span></p>
<p lang="eu" align="JUSTIFY"><span style="color: #dc2300;"><span style="font-family: Candara, sans-serif;"><span style="font-size: medium;"><b>8.- EPAIA ETA SARI BANAKETA</b></span></span></span></p>
<p align="JUSTIFY"><span style="font-family: Candara, sans-serif;"><span style="font-size: medium;">Epaia </span></span><span style="font-family: Candara, sans-serif;"><span style="font-size: medium;">2015ko</span></span><span style="font-family: Candara, sans-serif;"><span style="font-size: medium;"> irailaren lehen astean emango da jakitera, Euskal Jaien barnean izango den Bertsolari Gazteen </span></span><span style="font-family: Candara, sans-serif;"><span style="font-size: medium;">XXXIX. </span></span><span style="font-family: Candara, sans-serif;"><span style="font-size: medium;">txapelketaren barruan. </span></span></p>
<p lang="eu" align="JUSTIFY"><span style="color: #dc2300;"><span style="font-family: Candara, sans-serif;"><span style="font-size: medium;"><b>9.- LANEN JABETZA ETA SARITU GABEKO LANAK</b></span></span></span></p>
<p lang="eu" align="JUSTIFY"><span style="font-family: Candara, sans-serif;"><span style="font-size: medium;">Saritutako lanen jabetza Zarauzko Udalaren esku geldituko da, eta honek, sari-banaketa ondoren, hamar urteren barruan eman ditzake lanak argitara. Kasu horretan, egileak ezingo dio inolako ordainik eskatu Udalari.</span></span></p>
<p lang="eu" align="JUSTIFY"><span style="font-family: Candara, sans-serif;"><span style="font-size: medium;">Egileek sei hilabeteko epea izango dute saritu gabeko lanak jasotzeko, eta ondoren, Udalaren esku geratuko dira.</span></span></p>
<p lang="eu" align="JUSTIFY"><span style="color: #dc2300;"><span style="font-family: Candara, sans-serif;"><span style="font-size: medium;"><b>10. -LEGE BARRUTIA</b></span></span></span></p>
<p lang="eu" align="JUSTIFY"><span style="font-family: Candara, sans-serif;"><span style="font-size: medium;">Araudi honetan jasotzen ez den edozein gorabeheratan, epaimahaiak dauka erabakitzeko ahalmena.</span></span></p>
<p lang="eu" align="JUSTIFY"><span style="font-family: Candara, sans-serif;"><span style="font-size: medium;">Lehiaketa honetan parte hartzeak berarekin dakar oinarri eta baldintza hauek guztiak onartzea.</span></span></p>
<p lang="eu" align="JUSTIFY"><a href="http://zuzarautz.info/wp-content/uploads/2015/07/OINARRIAK-2015.pdf">OINARRIAK 2015</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://zuzarautz.info/2015/07/06/xxxi-basarri-bertsopaper-saria-2015-lanak-aurkezteko-epea-zabalik/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	<enclosure url="http://zuzarautz.info/wp-content/uploads/2013/08/BASARRI-MENDEURRENA-LOGOA-txikia-copia.jpg" length="594127" type="image/jpg" />	</item>
		<item>
		<title>Erakusketa merkatu palazan: ZUMETA</title>
		<link>http://zuzarautz.info/2015/07/02/erakusketa-merkatu-palazan-zumeta/</link>
		<comments>http://zuzarautz.info/2015/07/02/erakusketa-merkatu-palazan-zumeta/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 02 Jul 2015 12:01:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Kultura Zarautz</dc:creator>
				<category><![CDATA[Erakusketak]]></category>
		<category><![CDATA[Kultura]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://zuzarautz.info/?p=12504</guid>
		<description><![CDATA[ZUMETA Erakusketa Merkatu plazan Uztailak 1- 29  ORDUTEGIA Egunero: 11:00-13:30 /18:30-21:00 María José Aranzasti Joan den maiatzean Balerdi Berrikusten/Revisitando erakusketara elkarrekin egin genuen bisitan, harrituta utzi ninduen, berriz ere, Zumetak, ordura arte ikusi gabe neukan muraletako batekin. Mural hori, eraikuntza eta konposizio konstruktibistakoa, Irunen dago, Kale Nagusiaren bukaeran, hain justu, Gipuzkoa etorbidearekin bat egiten duen [...]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h1 style="text-align: center;"><span style="color: #ff0000;"><strong>ZUMETA</strong></span></h1>
<p style="text-align: center;">Erakusketa Merkatu plazan</p>
<p style="text-align: center;">Uztailak 1- 29</p>
<p style="text-align: center;"> ORDUTEGIA</p>
<p style="text-align: center;">Egunero: 11:00-13:30 /18:30-21:00</p>
<p style="text-align: right;"><strong>María José Aranzasti</strong></p>
<p>Joan den maiatzean Balerdi Berrikusten/Revisitando erakusketara elkarrekin egin genuen bisitan, harrituta utzi ninduen, berriz ere, Zumetak, ordura arte ikusi gabe neukan muraletako batekin. Mural hori, eraikuntza eta konposizio konstruktibistakoa, Irunen dago, Kale Nagusiaren bukaeran, hain justu, Gipuzkoa etorbidearekin bat egiten duen gunean. 1968an egina, murala gaur arte balio artistiko oso-osoarekin iritsi da, denborak aurrera eginagatik benetako arteak galtzen ez duen balio osoarekin, alegia.</p>
<p>Baina Zumetak, inertziaz jokatu eta kiribil berean jarraitu beharrean, erronka berriak hartzen ditu. Lehenago Oi! Bihotz, liburuaren abenturari heldu zion 38 serigrafiarekin, Usoa Zumeta alaba editore eta estanpatzailearekin batera. Serigrafia horiek argi islatzen dute Zumetaren mundu koloretsu, ausart eta erabat espresiboa. Ondoren muralak etorri ziren, teknologia berriak ondo ezagutzen zituela erakutsiz, bertsio digitalean, Ipad-arekin sortutako pinturak eginez, antzinako Suhiltzaileen Parkean, gaur egun Donostia 2016ren egoitza dagoen horretan. Eta orain, zer da-eta eskulturgintzari heldu eta bere sustraietara itzuli da (eta baditugu 70. hamarkadan egindako lanen eredu garrantzitsuak), hau da, Usurbilgo bertako zedrozko enbor handi horretara, herri horretan daukan tailer-estudio berrira, berritutako artista modura hasteko, berriz ere.</p>
<p>Eskultura horiek guztiak, bere pinturetan askotan leitmotiv bezala erabili dituen buru horiek, lurrean burdinazko egituren gainean agertzen dira, eta osatu egiten dute Gernika murala. 350 x 780 cm-ko obra hori 1999an egin zuen, eta kolore eta keinuagatik, oso pintura txundigarria da, eta gai honen inguruan euskal artean egindako erreferentzia garrantzitsuetako bat da, Gernikako bonbardaketaren ondoren, 1937an Picassok margotu zuen obraren atzetik. Picassok pintura hori margotu zuenez geroztik, euskal artista askok egin ditu obra horren inguruko lanak, eta Zumeta dugu horietako bat, eta fazeta ezberdinetatik egin du, hau da, pintura erabilita, marrazkia, eta 3Dan egindako Gernika: del lienzo a la pantalla dokumentalerako iturri ere erabili du, gerraren eta suntsiketen izugarrikeria azpimarratzeko asmoz.</p>
<p>Gaur egun, erakusketa honetarako, 200na kilo, gutxi gorabehera 85 cm-ko diametroa eta 110 cm-ko altuera daukaten bost pieza hauek egiten hasi da indartsu eta energiaz beteta Eneko semearekin laguntzarekin. Artistaren hitzetan “zedroa oso egur ona da, ia ez da irekitzen eta oso begi gutxi ditu”. Eta horrela sortu ditu bost buru hauek: gizon batena, zahar batena, emakume batena eta bi umerena. Pintura zuriz eta tonu beltz apal batean bukatuta, begiak nabarmen markatuta dituztela, buruan pitzadurak ikus daitezke, zaurien metafora modura.</p>
<p>Zumeta gustura dago esperientzia honekin, berriro ere ekin dion erronka honekin; izan ere, artearen akademiatik aparte, artista honek beti izan ditu beste kezka batzuk, zehazki Art Brut delakoaren inguruan, eta atentzio berezia eman izan dio, beti, Jean Dubuffet artista frantsesak, haurren pinturek, arte popularrak, etab.</p>
<p>Erakusketa honetako formatu handiko mihiseetan, garbi ikus daiteke Zumetaren estiloak, keinuak, emozioak eta kolore biziek ondorio bat dakartela: pintatzeko pasio eta pultsio ikaragarria. Zumetaren unibertso artistikoa oso eszenografia pertsonalez beteta dago, nabarmen gailentzen dira elementu fantastikoak, buruak, figurak, tramankuluak, grafia desberdinak, koadroak koadroen barruan, geometria eta ondulazio desberdinak, koloreari esker guztiak bildu eta forma bat hartzen dutelarik. Eta hori beti egin izan du: 1985ean kartoiekin izan zuen garai oparo hori dugu adibide, eta orain ere berdin dihardu. Argentinara egin zuen bidaian egin eta erakusketa honetan aurkezten dituen 20 tenpera horietan gauza bera gertatzen da: guk ikusle modura horren ondo ezagutzen dugun kolore eztanda dinamiko hori ikus dezakegu. Poza darie, kolorea eta pinturarekiko pasioa.</p>
<p>Ez da Zumetak azoka batean erakusketa jartzen duen estreinako aldia. Donostiako lehengo San Martin azokan, Erandiokoan edo Bilboko Erriberako azokan ere jarri izan ditu erakusketak. Zumetari era guztietako espazioak gustatu izan zaizkio erakusketak jartzeko: fabrika bat (Bilboko Uribitarte biltegia adibidez), pabiloi bat, Miarritzeko “Sainte Eugénie” kripta, Gumiel de Izaneko “Portia” bodega (Burgos), Evantoneko hangarra (Eskozia), etab.</p>
<p>Juan Luis Zumeta (Usurbil, 1939) sortzaile enblematiko eta garrantzitsuenetako bat da, ibilbide luzea du euskal artean. Sormenaren abentura magiko horretan murgildu zenez geroztik, behin eta berriro harritzen gaitu Zumetak bere obra serie desberdinekin, bizi izan dituen etapa sortzaile desberdin horietan: uztartuta eta nahastuta erakusten dizkigu figurazioa eta abstrakzioa.</p>
<p>60. hamarkadaren bukaeran eskultura interesgarri eta garrantzitsuak egin zituen: erliebe ezagunak, kolore-egiturak, pintura-potetik pintura zuzenean hartu eta egindako margoak. Hamarkada horretan lortu zuen bere etapa geometriko eta abstraktua. 70. hamarkadan, berriz, zeramikazko mural handiak egin zituen Usurbil, Pasai Antxo eta Irunen, eta, aldi berean, tartekatu egiten ditu etapa figuratiboa, eta, keinuz eta akzioz beteriko garaia ”Pollock-ena egiten”: informalismoa, abstrakzio lirikoa, 80. hamarkadako figurazio karikaturizatura eta kritika sozialera itzuli arte berriro ere. Horren ondoren, inoiz baino gusturago pintatu zituen kartoiak, garai ospetsu horretan. Eta 90. hamarkada zorabiagarrian, pinturarekin mural garrantzitsu eta handiak margotu zituen. Energia, espontaneotasuna eta emozioa ederki islatu zituen keinuan eta pasio sortzaile ikaragarri eta sutsuan, 2000 hamarkada osoan zehar.</p>
<p>Zumetaren ibilbide artistikoan ez dira ahaztu behar bere obra grafikoa eta paper gainean egindako obra, edo liburuetarako egindako ilustrazioak, kartelak, diskoetako eta poema-liburuetako karatulak.</p>
<p>Zumetak bere obra guztietan jakin du bere lengoaia artistiko pertsonala islatzen, bere bizitzako esperientzia irudi piktorikoetan adierazten, behin eta berriz bisitatuz artearen historia, eta horregatik, bere aurreko artista batzuk ekartzen dizkigu gogora: Picasso, Miró, Chagall, Klee, Kooning, Cobra taldea, Karel Apple, etb.</p>
<p>Besteak beste Bilboko Arte Museoan, Donostiako San Telmo Museoan, Vitoria-Gasteizko Artiumean, Durangoko Arte eta Historia Museoan, eta Santiago de Chileko Museo de la Concordian ikus daitezke bere obrak.</p>
<p>Zumetaren obra piktorikoak bere biografiaren zatiak dira, ikonikoki kontatuta daude, pinturarekin, olio-pinturarekin, tenperekin. Zumetarentzat pintura eta artea bere benetako bokazioa dira, eta guretzat sekulako gozamena da berari jarraitzea hemendik aurrera zain dituen erronka guztietan barrena.</p>
<p>Eta&#8230; hemen gaude esentzia artistiko berri baten zain, edozein fazeta eta modalitatetan delarik ere!</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://zuzarautz.info/2015/07/02/erakusketa-merkatu-palazan-zumeta/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	<enclosure url="http://zuzarautz.info/wp-content/uploads/2015/07/IMG_9313.jpg" length="1531843" type="image/jpg" />	</item>
		<item>
		<title>KALERKI 2015 IKUSITAKOAK</title>
		<link>http://zuzarautz.info/2015/06/29/kalerki-2015-irudietan/</link>
		<comments>http://zuzarautz.info/2015/06/29/kalerki-2015-irudietan/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jun 2015 13:07:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Kultura Zarautz</dc:creator>
				<category><![CDATA[Kultura]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://zuzarautz.info/?p=12486</guid>
		<description><![CDATA[]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[
<a href='http://zuzarautz.info/2015/06/29/kalerki-2015-irudietan/andante-1/' title='ANDANTE (1)'><img width="150" height="150" src="http://zuzarautz.info/wp-content/uploads/2015/06/ANDANTE-1-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="ANDANTE (1)" /></a>
<a href='http://zuzarautz.info/2015/06/29/kalerki-2015-irudietan/dromosofista-6_ret/' title='DROMOSOFISTA (6)_Ret'><img width="150" height="150" src="http://zuzarautz.info/wp-content/uploads/2015/06/DROMOSOFISTA-6_Ret-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="DROMOSOFISTA (6)_Ret" /></a>
<a href='http://zuzarautz.info/2015/06/29/kalerki-2015-irudietan/la-cabra-kalerki-2015_ret/' title='LA CABRA KALERKI 2015_ret'><img width="150" height="150" src="http://zuzarautz.info/wp-content/uploads/2015/06/LA-CABRA-KALERKI-2015_ret-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="LA CABRA KALERKI 2015_ret" /></a>
<a href='http://zuzarautz.info/2015/06/29/kalerki-2015-irudietan/lasala-lauesku-2/' title='LASALA lauesku 2'><img width="150" height="150" src="http://zuzarautz.info/wp-content/uploads/2015/06/LASALA-lauesku-2-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="LASALA lauesku 2" /></a>
<a href='http://zuzarautz.info/2015/06/29/kalerki-2015-irudietan/lasala-lauesku/' title='LASALA lauesku'><img width="150" height="150" src="http://zuzarautz.info/wp-content/uploads/2015/06/LASALA-lauesku-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="LASALA lauesku" /></a>
<a href='http://zuzarautz.info/2015/06/29/kalerki-2015-irudietan/psychoclown-6_ret/' title='PSYCHOCLOWN (6)_ret'><img width="150" height="150" src="http://zuzarautz.info/wp-content/uploads/2015/06/PSYCHOCLOWN-6_ret-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail" alt="PSYCHOCLOWN (6)_ret" /></a>

]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://zuzarautz.info/2015/06/29/kalerki-2015-irudietan/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
	<enclosure url="http://zuzarautz.info/wp-content/uploads/2015/06/LA-CABRA-KALERKI-2015_ret.jpg" length="1949426" type="image/jpg" />	</item>
		<item>
		<title>Testing programa eta alkoholemiak San Pelaiotan</title>
		<link>http://zuzarautz.info/2015/06/25/testing-programa-eta-alkoholemiak-san-pelaiotan/</link>
		<comments>http://zuzarautz.info/2015/06/25/testing-programa-eta-alkoholemiak-san-pelaiotan/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 25 Jun 2015 10:02:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Prebentzioa Zarautz</dc:creator>
				<category><![CDATA[Sailkatu gabea]]></category>
		<category><![CDATA[alkoholemia]]></category>
		<category><![CDATA[arriskuen murrizketa]]></category>
		<category><![CDATA[prebentzioa]]></category>
		<category><![CDATA[testing]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://zuzarautz.info/?p=12467</guid>
		<description><![CDATA[Ekainaren 25ean, alkoholaren gehiegizko kontsumoari buruz sentsibilizatu, informatu eta arreta hartzeko kanpaina egingo da SASOIA elkartearen bidez. Mahai informatibo bat jarriko da Malekoian gaueko 24:00etatik 03:00etara. Bertara interesa duen pertsona guztiak borondatez hurbildu daitezke. Bestalde , Testing izeneko droga buruzko informazio eta analisi zerbitzua eskainiko zaie herritarrei ekainaren 26ean. Testing programa drogei buruzko informazio eta [...]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p align="JUSTIFY">Ekainaren 25ean, alkoholaren gehiegizko kontsumoari buruz sentsibilizatu, informatu eta arreta hartz<a href="http://zuzarautz.info/wp-content/uploads/2015/06/Zenbatjpg.jpg"><img class="alignright size-medium wp-image-12392" alt="Zenbatjpg" src="http://zuzarautz.info/wp-content/uploads/2015/06/Zenbatjpg-300x300.jpg" width="300" height="300" /></a>eko kanpaina egingo da SASOIA elkartearen bidez. Mahai informatibo bat jarriko da Malekoian gaueko 24:00etatik 03:00etara. Bertara interesa duen pertsona guztiak borondatez hurbildu daitezke.</p>
<p align="JUSTIFY">Bestalde , Testing izeneko droga buruzko informazio eta analisi zerbitzua eskainiko zaie herritarrei ekainaren 26ean.</p>
<p align="JUSTIFY">Testing programa drogei buruzko informazio eta analisi zerbitzua da eta, batik-bat, droga ilegalen kontsumuitzaileei zuzenduta dago. Programa honek aisialdi guneetan ematen den droga kontsumoaren gainean arriskuak gutxitzea dauka heburu eta orain arten, gazteen artean oso emaitza onak izan dituela esan behar da.</p>
<p align="JUSTIFY">Aurten, ekainaren 26an izango da, gaueko 24:00etatik goizeko 03:00etara  Munoan. Txosna gunearen inguruan kokatuko dute Testingeko karpa. Analisien bitartez, drogen konposizio zehatza jakin daiteke. Prebentziorak eta arriskuak gutxitzeko tresna baliagarria da, gaur egun klandestinitatea eta osasun-kontrolik eza direla-eta droga merkatuan dagoen adulterazioa geroz eta nabarmenagoa baita. Halaber, karpan bestelako informazioa helaraziko zaie gazteei prebentzioa bultzatze aldera, eta droga bakoitzak organismoan duen eraginaren berri emando da, besteak beste.</p>
<p align="JUSTIFY">Programa hau Ai-Laket elkarte arabarreko kideek egiten dute, analisiak doan dira eta anonimotasuna errespetatuko da.</p>
<p align="JUSTIFY">Eusko Jaurlaritzako Droga Gaietako Zuzendaritzaren babesa daukate bi ekintza horiek.</p>
<p align="JUSTIFY">
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://zuzarautz.info/2015/06/25/testing-programa-eta-alkoholemiak-san-pelaiotan/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	<enclosure url="http://zuzarautz.info/wp-content/uploads/2015/06/TESTIN-FURGONETA-TXIKIA.jpg" length="7373" type="image/jpg" />	</item>
		<item>
		<title>Pegatina lehiaketaren bigarren saria</title>
		<link>http://zuzarautz.info/2015/06/15/pegatina-lehiaketaren-bigarren-saria/</link>
		<comments>http://zuzarautz.info/2015/06/15/pegatina-lehiaketaren-bigarren-saria/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 15 Jun 2015 10:14:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Prebentzioa Zarautz</dc:creator>
				<category><![CDATA[Prebentzioa]]></category>
		<category><![CDATA[jaiak]]></category>
		<category><![CDATA[pegatina lehiaketa]]></category>
		<category><![CDATA[prebentzioa]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://zuzarautz.info/?p=12457</guid>
		<description><![CDATA[Pegatina lehiaketan  bigarren saria Goiatz Uaika Maruri Olasagastik lortu du, 61 botu jaso ditu. Leloa “Dantza-osasunez” da eta irudia honako hau: Badakizue, ate joka ditugun jaietan:  “Asko dantzatu ta gutxi balantzatu” Mila esker parte hartu duzuen guztiei!!!]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Pegatina lehiaketan  bigarren saria Goiatz Uaika Maruri Olasagastik lortu du, 61 botu jaso ditu.<br />
Leloa “Dantza-osasunez” da eta irudia honako hau:</p>
<p><a href="http://zuzarautz.info/wp-content/uploads/2015/06/asko-dantzatu.jpg"><img class="size-medium wp-image-12458 aligncenter" alt="asko dantzatu" src="http://zuzarautz.info/wp-content/uploads/2015/06/asko-dantzatu-300x300.jpg" width="300" height="300" /></a></p>
<p>Badakizue, ate joka ditugun jaietan:  “Asko dantzatu ta gutxi balantzatu”</p>
<p>Mila esker parte hartu duzuen guztiei!!!</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://zuzarautz.info/2015/06/15/pegatina-lehiaketaren-bigarren-saria/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	<enclosure url="http://zuzarautz.info/wp-content/uploads/2015/06/asko-dantzatu.jpg" length="124454" type="image/jpg" />	</item>
		<item>
		<title>UDAN ERE KIROLEZ BLAI!</title>
		<link>http://zuzarautz.info/2015/06/10/udan-ere-kirolez-blai/</link>
		<comments>http://zuzarautz.info/2015/06/10/udan-ere-kirolez-blai/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 10 Jun 2015 22:09:01 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Kirola Zarautz</dc:creator>
				<category><![CDATA[Kirola]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://zuzarautz.info/?p=12432</guid>
		<description><![CDATA[Uztailean ere kiroldegian ikastaroak martxan daude. Honez gain, fitness gunean monitorea egongo da astelehenetik ostiralera 08:00tatik 11:00tara eta 18:00tatik 21:30tara]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Uztailean ere kiroldegian ikastaroak martxa<a href="http://zuzarautz.info/wp-content/uploads/2015/06/uda-20151.png"><img class="alignleft size-medium wp-image-12431" alt="uda 2015" src="http://zuzarautz.info/wp-content/uploads/2015/06/uda-20151-208x300.png" width="208" height="300" /></a>n daude. Honez gain, fitness gunean monitorea egongo da astelehenetik ostiralera 08:00tatik 11:00tara eta 18:00tatik 21:30tara</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://zuzarautz.info/2015/06/10/udan-ere-kirolez-blai/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
	<enclosure url="http://zuzarautz.info/wp-content/uploads/2015/06/uda-20151.png" length="191247" type="image/jpg" />	</item>
		<item>
		<title>Jose Luis Zumetaren erakusketak zabalduko du uda honetako &#8216;Arte Merkatuan&#8217; ekimena</title>
		<link>http://zuzarautz.info/2015/06/09/jose-luis-zumetaren-erakusketak-zabalduko-du-uda-honetako-arte-merkatuan-ekimena/</link>
		<comments>http://zuzarautz.info/2015/06/09/jose-luis-zumetaren-erakusketak-zabalduko-du-uda-honetako-arte-merkatuan-ekimena/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 09 Jun 2015 08:56:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Kultura Zarautz</dc:creator>
				<category><![CDATA[Erakusketak]]></category>
		<category><![CDATA[Kultura]]></category>
		<category><![CDATA[artea]]></category>
		<category><![CDATA[erakusketak]]></category>
		<category><![CDATA[kultura]]></category>
		<category><![CDATA[merkatua]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://zuzarautz.info/?p=12410</guid>
		<description><![CDATA[Hiru erakusketa izango dira ikusgai udan honetan &#8216;Artea Merkatuan&#8217; ekimenean, Merkatu Plazako goiko pisuan: Jose Luis Zumeta, Ainize Txopitea eta Angel Urangarenak Iaz Txiki Agirre Keixeta margolariaren erakusketarekin martxan jarritako &#8216;Artea Merkatuan&#8217; ekimenak hiru erakusketa izango ditu aurten ikusgai udan zehar, Merkatu Plazako goiko pisuan: uztailean Jose Luis Zumetaren lana izango da ikusgai, abuztuan Ainize [...]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Hiru erakusketa izango dira ikusgai udan honetan &#8216;Artea Merkatuan&#8217; ekimenean, Merkatu Plazako goiko pisuan: Jose Luis Zumeta, Ainize Txopitea eta Angel Urangarenak</strong></p>
<p><a href="http://zuzarautz.info/wp-content/uploads/2015/06/gernika-zumeta.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-12412" alt="gernika-zumeta" src="http://zuzarautz.info/wp-content/uploads/2015/06/gernika-zumeta.jpg" width="448" height="336" /></a></p>
<p>Iaz Txiki Agirre Keixeta margolariaren erakusketarekin martxan jarritako <a href="https://vimeo.com/101078784" target="_blank">&#8216;Artea Merkatuan&#8217;</a> ekimenak hiru erakusketa izango ditu aurten ikusgai udan zehar, Merkatu Plazako goiko pisuan: <strong>uztailean Jose Luis Zumetaren lana izango da ikusgai, abuztuan Ainize Txopitearena, eta irailean Angel Uranga pintorearena.</strong></p>
<p>Karguan azken egunak dituen Gari Berasaluze Kultura zinegotziaren hitzetan,<strong> Jose Luis Zumet</strong>aren erakusketa &#8220;bai Udala eta bai artista usurbildarra azken hilabeteotan mimoz prestatzen ari diren zerbait da. Zumetak gustukoak ditu merkatuetako espazio handiak, eta Keixetaren erakusketa ikusi zuenean, uda honetan antzeko zerbait egiteko aukeraz hitz egiten hasi ginen. Zumetak ilusioz heldu dio lanari, eta berariaz Zarautzerako prestatzen ari den lan berriekin osatuko du batez ere uztailaren 1etik aurrera ikusgai izango den erakusketa&#8221;.</p>
<p><img class="alignnone" alt="" src="http://www.zumeta.es/zumeta.es/Exposiciones_files/shapeimage_1.png" width="623" height="140" /></p>
<p>Hiru kontu nabarmen izango ditu Jose Luis Zumetaren erakusketak. Batetik, &#8216;Gernika&#8217; handia ekarriko duela. 1999an margotu zuen Picassoren &#8216;Guernica&#8217; ezagunaren bertsioa, 3,5 metro x 7,8 metrokoa, eta lan hau izango da erakusketaren oinarria. Koadro horretan agertzen diren elementuen eskulturak ere ari da prestatzen Zumeta, Zarautzen erakusteko. Azkenik, berariaz erakusketa honetarako prestatutako obra berria sortzen eman ditu azken hilabeteak, eta erakusketaren %70 inguru obra berria izango da.</p>
<p>Zarauzko Udalak, artistarekin elkarlanean, erakusketaren katalogo berezia argitaratuko du, Merkatu Plazan bertan eskuratu ahal izango dena.</p>
<p>Zumetarena, ordea, ez da Artea Merkatuan ekimenean ikusgai izango den erakusketa bakarra.</p>
<p>Uztailaren amaieran amaituko da Zumetarena, eta abuztuaren hasieran <strong>Ainize Txopitea</strong>ren lana izango da ikusgai. &#8216;Rituals of love&#8217; erakusketa inauguratu berri du Txopiteak Sitges-en, azken hilabeteotan Zarautzen landutako dozenaka koadrorekin. Horiek eta beste hainbat izango dira ikusgai abuztuan zehar Merkatu Plazan.</p>
<p><a href="http://zuzarautz.info/wp-content/uploads/2015/06/rituals.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-12411" alt="rituals" src="http://zuzarautz.info/wp-content/uploads/2015/06/rituals.jpg" width="310" height="413" /></a></p>
<p>Uda honetako Artea Merkatuan amaitzeko, irailean, <strong>Angel Uranga</strong> pintore zarauztarraren obra handienak ikusteko ere aukera izango da. Marka komertzialen inguruan olioa eta ura nahastuz egindako lan esperimental nabarmenenak erakutsiko ditu zarauztarrak, pozik, &#8220;obra handi horien neurriengatik normalean erakutsi ezin diren lanak erakusteko aproposa delako Merkatu Plazako erakusketa gunea&#8221;.</p>
<p><img class="alignnone" alt="" src="http://angeluranga.es/wp-content/uploads/MG_0694r.jpg" width="332" height="332" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://zuzarautz.info/2015/06/09/jose-luis-zumetaren-erakusketak-zabalduko-du-uda-honetako-arte-merkatuan-ekimena/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
	<enclosure url="http://zuzarautz.info/wp-content/uploads/2015/06/gernika-zumeta.jpg" length="57751" type="image/jpg" />	</item>
		<item>
		<title>SORTALDEA KULTUR EREMUA 2015</title>
		<link>http://zuzarautz.info/2015/06/08/sortaldea-kultur-eremua-2015/</link>
		<comments>http://zuzarautz.info/2015/06/08/sortaldea-kultur-eremua-2015/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 08 Jun 2015 11:10:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Kultura Zarautz</dc:creator>
				<category><![CDATA[Kultura]]></category>
		<category><![CDATA[Sortaldea]]></category>
		<category><![CDATA[kultura]]></category>
		<category><![CDATA[kultura zarautz]]></category>
		<category><![CDATA[sortaldea]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://zuzarautz.info/?p=12402</guid>
		<description><![CDATA[&#160; Zarauzko malekoian kokatutako Sortaldea Kultur Eremua 2012an ireki zituen ateak, eta irakurle bilgunea izateaz gain, udan zehar, ikuskizunak, aurkezpenak, kontzertuak, erakusketak, solasaldiak eta sormenarekin zerikusirik dituzten ekimenak eskaintzen ditu. Epealdi honetan ia 25.000 pertsonak parte hartu dute bertan egindako ekimenetan. &#160; &#160; Uda honetan, ateak uztailaren 1etik abuztuaren 30era bitartean irekiko ditu eta Conunpuntomas-ek [...]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>&nbsp;</p>
<p class="western" style="margin-bottom: 0cm;" align="JUSTIFY">Zarauzko malekoian kokatutako Sortaldea Kultur Eremua 2012an ireki zituen ateak, eta irakurle bilgunea izateaz gain, udan zehar, ikuskizunak, aurkezpenak, kontzertuak, erakusketak, solasaldiak eta sormenarekin zerikusirik dituzten ekimenak eskaintzen ditu. Epealdi honetan ia 25.000 pertsonak parte hartu dute bertan egindako ekimenetan.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><em><span style="color: #000000;"><span style="font-style: normal;"><span style="font-weight: normal;">Uda honetan</span></span></span></em><span style="font-weight: normal;">, ateak u</span><strong><span style="font-weight: normal;">ztailaren 1etik abuztuaren 30era bitartean irekiko ditu eta </span></strong><em><span style="color: #000000;"><span style="font-style: normal;"><span style="font-weight: normal;">Conunpuntomas-ek </span></span></span></em><em><span style="color: #000000;"><span style="font-style: normal;">kudeatuko du Sortaldea Kultura Eremua.</span></span></em></p>
<p>&nbsp;</p>
<p class="western" style="margin-bottom: 0cm;" align="JUSTIFY"><em><span style="color: #000000;"><span style="font-style: normal;">Bertan aurreko urtean bezala, TAKO eta inguruko artisten erakusketak izango dituzte. Astean zehar, haur eta helduentzako tailerrak antolatuko dituzte, esate baterako, antzerki tailerra Patxi Santamarinaren eskutik, larru ikastaroak, serigrafia, argazkilaritza hasiberrientzat, gaileta apaingarriak… Eta noski, liburu irekiak eskaintzen dizkiote irakurleari eta bisitariari.</span></span></em></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p class="western" style="margin-bottom: 0cm;" align="JUSTIFY"><em><span style="color: #000000;"><span style="font-style: normal;">Zarauzko Kultura Saileko kolaborazioarekin, Sormen udalekuak antolatu dituzte astelehenetik ostiralerarte 10:00etatik 13:00ak arte. Haurrek eremu libre batean eta bakoitzak behar duen denbora erabiliz, sormen gaitasuna indartzen lagunduko diegu eskulan eta hainbat material erabiliz. Gainera, hainbat jolas antolatuko dituzte haurraren kolaborazioa eta taldeko lana indartzeko. Izena emateko epea irekita dago ekainak 10 arte.</span></span></em></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p class="western" style="margin-bottom: 0cm;" align="JUSTIFY"><em><span style="color: #000000;"><span style="font-style: normal;">Animatu zaitezte! Informazio gehiago:</span></span></em></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p class="western" style="margin-bottom: 0cm;" align="JUSTIFY"><em><span style="color: #0000ff;"><span style="font-style: normal;"><a href="https://sortaldea.wordpress.com/">https://sortaldea.wordpress.com/</a> </span></span></em><em><span style="color: #000000;"><span style="font-style: normal;"> eta </span></span></em><em><a href="https://172.28.78.12/owa/redir.aspx?C=VtWsbHkSJUSJwETauR3R-xs2vyjPWdII_5AzkfToDPhL0dzx3sYJ1wdXBLjmv3PdM0OXCzYx2Vc.&amp;URL=http%3A%2F%2Fwww.conunpuntomas.com" target="_blank"><span style="color: #0000ff;"><span style="font-style: normal;">www.conunpuntomas.com</span></span></a></em><em><span style="color: #000000;"><span style="font-style: normal;"> webgunetan.</span></span></em></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p class="western" style="margin-bottom: 0cm;"><span style="color: #0000ff;"><b>ORDUTEGIAK</b></span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p class="western" style="margin-bottom: 0cm;"><span style="text-decoration: underline;"><b>Sortaldea (egoitza)</b></span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p class="western" style="margin-bottom: 0cm;"><b>Asteartetik igandera</b></p>
<p>&nbsp;</p>
<p class="western" style="margin-bottom: 0cm;">10:00-14:00 eta 18:00-21:00</p>
<p>&nbsp;</p>
<p class="western" style="margin-bottom: 0cm;"><b>Astelehenak </b></p>
<p>&nbsp;</p>
<p class="western" style="margin-bottom: 0cm;">Itxita <span style="font-weight: normal;">(jai-egunak izan ezik)</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p class="western" style="margin-bottom: 0cm;"><span style="color: #0000ff;"><b>ESKAINITAKO ZERBITZUAK</b></span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p class="western" style="margin-bottom: 0cm; text-decoration: none;"><b>Liburu irekak + Erakusketa (TAKO) + Txopitea bekagunea + “Mendi”-ren txokoa</b></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p class="western" style="margin-bottom: 0cm;"><strong><span style="color: #0000ff;"><span style="text-decoration: none;">PROGRAMAZIO IRAUNKORRA (CONUNPUNTOMAS)</span></span></strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p class="western" style="margin-bottom: 0cm;"><strong>SORMEN UDALEKUAK </strong><strong><span style="font-weight: normal;">(6-12 urteko haurrentzat)</span></strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p class="western" style="margin-bottom: 0cm;" align="JUSTIFY"><span style="font-family: Cambria;"><span lang="es-ES">Bertan, haurrek eremu libre batean eta bakoitzak behar duen denbora hartuta, </span></span><span style="font-family: Cambria;"><span lang="es-ES"><b>sormen gaitasuna indartzen lagunduko diogu eskulan eta material desberdinak erabiliz</b></span></span><span style="font-family: Cambria;"><span lang="es-ES">. Adibidez, marrazketa, Koloreak eta formak: Mandalak (erlajazio-ariketak), Animali asmatuak “Bestiario”, Gaileta Apaingarriak, “Gure bitxiak” (koilareak, belarritakoak), Txontxongilo Tailerra (Galtzerdiekin eginda), Buztinez eginiko koilareak, Artista liburua teknika ezberdinak landuz eta hainbat eskulanak egingo ditugu </span></span><span style="font-family: Cambria;"><span lang="es-ES"><b>haurraren trebetasuna eta zikomotrizidadea lantzeko.</b></span></span><span style="font-family: Cambria;"><span lang="es-ES"> Gainera, hainbat jolas antolatuko ditugu haurraren kolaborazioa eta taldeko lana indartzeko.</span></span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p class="western" style="margin-bottom: 0cm;" align="JUSTIFY">Uztailaren 1etik abuztuaren 31ra arte</p>
<p>&nbsp;</p>
<p class="western" style="margin-bottom: 0cm;"><strong><span style="font-weight: normal;">Astelehenetik-Ostiralera</span></strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p class="western" style="margin-bottom: 0cm;"><strong><span style="font-weight: normal;">10:00-13:00</span></strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p class="western" style="margin-bottom: 0cm;" align="JUSTIFY">Izena emateko epea: ekainaren 10era arte</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p class="western" style="margin-bottom: 0cm;"><strong>HELDUENTZAKO TAILERRAK</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p class="western" style="margin-bottom: 0cm;"><strong><span style="font-weight: normal;">(helduentzako sormen hainbat tailer (larru ikastaroa, Sushi, Serigrafía, Transfer, Pintura Zen, Argazkilaritza&#8230;)</span></strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p class="western" style="margin-bottom: 0cm;" align="JUSTIFY">Uztailaren 1etik abuztuaren 31ra arte</p>
<p>&nbsp;</p>
<p class="western" style="margin-bottom: 0cm;"><strong><span style="font-weight: normal;">Ostegunetan</span></strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p class="western" style="margin-bottom: 0cm;"><strong><span style="font-weight: normal;"><span style="background: transparent;">17:00-20:00 </span></span></strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p class="western" style="margin-bottom: 0cm;"><strong>ANTZERKI TAILERRA</strong> (<strong><span style="font-weight: normal;">helduentzat: 14 urtetik aurrera) (t</span></strong><strong><span style="color: #000000;"><span style="font-weight: normal;">alde minimo 10 ikaslekoa izango da)</span></span></strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p class="western" style="margin-bottom: 0cm;" align="JUSTIFY"><strong><span style="font-weight: normal;"><br />
Ondo pasatu eta antzerkiaz trebatu. Jolasak, gorputz eta ahots ariketak, hainbat teknika ezagutu, mugimendua, dantza, mozorroak&#8230;</span></strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p class="western" style="margin-bottom: 0cm;" align="JUSTIFY"><strong><span style="font-weight: normal;"><br />
“Udako arratsalde bateko ametsa” Shaskespeareren antzerki obra baten izenarekin jokatu dute ikastaroari izena jartzeko. Udaran egingo dute eta autore ingelesaren obra gauez eta baso baten gertatzen bada, kasu honetan arratsaldez eta itsasoaren babesean izango da.</span></strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p class="western" style="margin-bottom: 0cm;" align="JUSTIFY"><strong><span style="font-weight: normal;"><br />
Antzerki obra hori bere eran landuko dute. Antzerkia era ludikoan. Itsasotik gertu. Udaran antzerkia.</span></strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p class="western" style="margin-bottom: 0cm;" align="JUSTIFY"><strong><span style="font-weight: normal;">Uztailaren 6tik abuztuaren 5era bitartean (20 ordu)</span></strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p class="western" style="margin-bottom: 0cm;" align="JUSTIFY"><strong><span style="font-weight: normal;">Astelehenak eta asteazkenak</span></strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p class="western" style="margin-bottom: 0cm;" align="JUSTIFY"><strong><span style="font-weight: normal;">17:00-19:00 </span></strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p class="western" style="margin-bottom: 0cm;"><strong>KONTZERTUAK ETA HAURRENTZAKO DOAN EKINTZAK</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p class="western" style="margin-bottom: 0cm;"><strong><span style="font-weight: normal;">Larunbatetan</span></strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p class="western" style="margin-bottom: 0cm;"><strong><span style="color: #0000ff;"><span style="text-decoration: none;">NOHIZBEHINKAKO PROGRAMAZIOA</span></span></strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p class="western" style="margin-bottom: 0cm; text-decoration: none;"><b>Kontzertuak, ikuskizunak, hitzaldiak, liburuen aurkezpenak&#8230;</b></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p class="western" style="margin-bottom: 0cm;"><strong><span style="color: #0000ff;"><span style="text-decoration: none;">TXOPITEA BEKA (NORA AURREKOETXEA + LAURA RUIZ)</span></span></strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p class="western" style="margin-bottom: 0cm;"><strong>Uztailaren azken bi asteetan</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p class="western" style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;">Erresidentzi artistiko moduan bertan lana egingo dute</p>
<p class="western" style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;"><a href="http://zuzarautz.info/wp-content/uploads/2015/06/11188461_388924764632458_5947586992545707959_n.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-12403" alt="11188461_388924764632458_5947586992545707959_n" src="http://zuzarautz.info/wp-content/uploads/2015/06/11188461_388924764632458_5947586992545707959_n.jpg" width="678" height="960" /></a></p>
<p class="western" style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;"><a href="http://zuzarautz.info/wp-content/uploads/2015/06/Captura-de-pantalla-2015-05-21-a-las-11.56.09.png"><img class="alignnone size-full wp-image-12404" alt="Captura de pantalla 2015-05-21 a la(s) 11.56.09" src="http://zuzarautz.info/wp-content/uploads/2015/06/Captura-de-pantalla-2015-05-21-a-las-11.56.09.png" width="478" height="569" /></a></p>
<p class="western" style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;"><a href="http://zuzarautz.info/wp-content/uploads/2015/06/IMG_1079.jpg"><img class="alignnone size-large wp-image-12407" alt="IMG_1079" src="http://zuzarautz.info/wp-content/uploads/2015/06/IMG_1079-1024x682.jpg" width="1024" height="682" /></a></p>
<p class="western" style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;"><a href="http://zuzarautz.info/wp-content/uploads/2015/06/captura-de-pantalla-2015-04-30-a-las-16-35-41.png"><img class="alignnone size-full wp-image-12405" alt="captura-de-pantalla-2015-04-30-a-las-16-35-41" src="http://zuzarautz.info/wp-content/uploads/2015/06/captura-de-pantalla-2015-04-30-a-las-16-35-41.png" width="937" height="623" /></a></p>
<p class="western" style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;"><a href="http://zuzarautz.info/wp-content/uploads/2015/06/IMG_0977.jpg"><img class="alignnone size-large wp-image-12406" alt="IMG_0977" src="http://zuzarautz.info/wp-content/uploads/2015/06/IMG_0977-1024x682.jpg" width="1024" height="682" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://zuzarautz.info/2015/06/08/sortaldea-kultur-eremua-2015/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
	<enclosure url="http://zuzarautz.info/wp-content/uploads/2013/06/sortaldea.jpg" length="26782" type="image/jpg" />	</item>
		<item>
		<title>II. Pegatina lehiaketaren irabazlea</title>
		<link>http://zuzarautz.info/2015/06/08/ii-pegatina-lehiaketaren-irabazlea/</link>
		<comments>http://zuzarautz.info/2015/06/08/ii-pegatina-lehiaketaren-irabazlea/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 08 Jun 2015 09:04:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Prebentzioa Zarautz</dc:creator>
				<category><![CDATA[Prebentzioa]]></category>
		<category><![CDATA[alkohola]]></category>
		<category><![CDATA[jaiak]]></category>
		<category><![CDATA[pegatina lehiaketa]]></category>
		<category><![CDATA[prebentzioa]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://zuzarautz.info/?p=12391</guid>
		<description><![CDATA[Aurten ere Zarauzko Udaleko Prebentzio Zerbitzuak festetan alkohol gehiegi edatearen kontrako pegatinen lehiaketa martxan jarri du. Lehiaketaren helburuetako bat  festetan egiten den gehiegizko alkohol kontsumoarekiko gogoeta eta gaiarekiko sentsibilizazioa bultzatzea da. Aurtengo irabazlea &#8220;Zenbat&#8221; leloa duen irudia izan da. Egilea: Leire Vallejo Marquez. Aurkeztutako beste irudietako batek bigarren saria lortzeko aukera izango du herritarren bozketa bidez. [...]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Aurten ere Zarauzko Udaleko Prebentzio Zerbitzuak festetan alkohol gehiegi edatearen kontrako pegatinen lehiaketa martxan jarri du. Lehiaketaren helburuetako bat  festetan egiten den gehiegizko alkohol kontsumoarekiko gogoeta eta gaiarekiko sentsibilizazioa bultzatzea da.</p>
<p>Aurtengo irabazlea &#8220;Zenbat&#8221; leloa duen irudia izan da. Egilea: Leire Vallejo Marquez.</p>
<p><a href="http://zuzarautz.info/wp-content/uploads/2015/06/Zenbatjpg.jpg"><img class="size-medium wp-image-12392 aligncenter" alt="Zenbatjpg" src="http://zuzarautz.info/wp-content/uploads/2015/06/Zenbatjpg-300x300.jpg" width="300" height="300" /></a></p>
<p>Aurkeztutako beste irudietako batek bigarren saria lortzeko aukera izango du herritarren bozketa bidez. Horretarako, aurkeztu diren beste irudiak faceboock-en daude, link honetan: <a href="https://www.facebook.com/prebentzioa.zarauzkoudala/media_set?set=a.1598993443706771.1073741832.100007883919228&amp;type=3">https://www.facebook.com/prebentzioa.zarauzkoudala/media_set?set=a.1598993443706771.1073741832.100007883919228&amp;type=3</a></p>
<p>Gustukoen duzuen irudian &#8220;atsegin dut&#8221; klikatuz eman daiteke botoa. Boto gehien jasotzen dituen irudiak bigarren saria lortuko du.</p>
<p><strong>Botoak emateko epea: ekainaren 8ko goizeko 10:00etatik ekainaren 12ko goizeko 10:00etara</strong></p>
<p>Bigarren sariaren irabazlea ekainaren 15ean argitaratuko dugu. Irabazleari telefonoz deituko zaio.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://zuzarautz.info/2015/06/08/ii-pegatina-lehiaketaren-irabazlea/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	<enclosure url="http://zuzarautz.info/wp-content/uploads/2015/06/Zenbatjpg.jpg" length="617333" type="image/jpg" />	</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: http://www.w3-edge.com/wordpress-plugins/

Page Caching using disk: enhanced

 Served from: zuzarautz.info @ 2015-07-07 14:39:07 by W3 Total Cache -->